港鐵料紅磡至金鐘段延至2022年首季通車

運輸及房屋局向立法會提交文件指出，今年10月起，東鐵的設施多次受到破壞，需要緊急檢查及維修，導致原本預留在晚間非服務時間進行的工程被迫取消，港鐵估計「紅磡至金鐘段」需延至2022年第一季才能開通。

港鐵今年4月表示，「紅磡至金鐘段」以2021年通車為目標。今年7月則表示，要再作評估。

港鐵沙中線原訂在明年第一季，先啟用顯徑和鑽石山站擴建部分，以及啟德站等3個新車站，可接駁由烏溪沙站至啟德站的屯馬線一期，沙中線南北走廊則預計在2021年通車。

當局提交立法會的文件指出，工程團隊自10月起，無法按原定計劃進行東鐵線新信號系統的行車測試、後續更換新九卡列車的工作和路軌分岔新線的接駁工程。

當局又指出，港鐵向路政署報告，指11月期間在東鐵綫大學站及鄰近鐵路段的設施遭到嚴重破壞，當中沙中線南北走廊工程下新安裝的信號系統，以及機電設施受損嚴重，難以修復，港鐵需更換受損設施，並重新安裝做測試，仍要評估事件對沙中線工程的影響。路政署初步估計，需更長時間才完成「南北走廊」餘下工程，會與港鐵重新檢視沙中線「南北走廊」的施工時間表，以及加快部分關鍵工序的可行性。

(感謝list on Twitter!) 通過Uyghur Human Rights Policy Act

咁都有得賴落示威度

對唔住，借個位宣傳一下，特首選委過半有望。

特首選委戰線 — 七個同行手足，成立工會，重光勞工界！只剩唔夠四個月時間！